［筲箕灣郵差罷工］管理不善 冇OT唔送信

香港郵政管理不善爆發罷工！筲箕灣派遞局郵差疑不滿超時無補水，前日(23日)發起工業行動拒絕超時派件，一度癱瘓港島東多個屋苑及商廈派遞服務，郵政急調救兵「補鑊」，仍留下7個路段信件積存未派。據悉，郵政高層昨日(24日)到該局調停，答允繼續發OT津貼才暫時平息風波。郵政「死撐」沒有工業行動，形容是「正常人手調配」。有工會指，是次風波的平息並不代表解決問題，炮轟郵政長期管理不善加重員工怨氣，不排除日後會再發生類似抗爭。有關注團體則認爲，事件只屬冰山一角，促郵政檢討現行制度改善管理。臨近七.一20周年，再有部門爆工潮，凸顯特區政府管治無能。

有郵政員工爆料稱，前日位於筲箕灣阿公岩村道的筲箕灣派遞局，全體郵差因不滿該局擬取消超時補水，從而發起「工業行動」，集體拒絕加班派件，一度導致港島東區多達22路段遲派信，郵政需急急「班救兵」，調派鄰近派遞局同事支援派信，但最終仍遺下7路段的信件積存未派。據了解，受影響屋苑包括太古城、耀東邨及興東邨等。

據悉，郵政高層就事件昨早到筲箕灣派遞局與前線員工會面，承諾會繼續發放超時工作津貼，才初步平息風波，郵差們現已復工，筲箕灣派遞服務恢復正常。東網向香港郵政查詢相關郵差罷工事件，郵政否認發生任何「工業行動」，但承認周五(23日)曾調配人手支援筲箕灣派遞局，聲稱有關調配屬於「正常運作的一部分」。

香港郵務職工會理事長張偉權證實，筲箕灣派遞局確曾發生拒絕加班派件事件，事緣有傳該局為杜絕濫用超時補水情況，將原本超時補水制度改爲「限紅」制度，即每日劃出一定派件量，員工「自負盈虧」，超時未能派完者則需「自己搞掂」不獲津貼。他認爲，事件反映前線員工與高層之間的不信任，郵政長期管理不善將員工的怨氣推至新高，雖然是次風波能夠暫時平息，但擔心若員工怨氣長期積壓，不排除其他派遞局又會爆發下一波行動。

廿三萬監察發言人王國興認爲，員工需訴諸工業行動才能平息怨氣，反映根本問題並未解決，擔心事件只屬冰山一角，他建議郵政應從根本上解決問題，避免矯枉過正，應實事求是，多與員工代表溝通交流，改善管理服務質素。

今次香港郵政筲箕灣派遞局郵差不滿管理層取消OT津貼所發動的罷工行動，成為近兩星期以來第二個政府部門發生員工抗爭，在本月10日，西貢廈門灣、銀線灣及清水灣第二灣3個泳灘因康樂及文化事務署與救生員，再因長期未解決的人手編制老問題，救生員集體請假，3個泳灘掛紅旗，泳客掃興，安全也堪憂。關注團體認為，臨近七.一特區政府成立20周年，先後有部門人員疑因管理問題發動罷工，揭示特區政府各部門管理無能。

政府都帶頭cut OT allowance

超時唔補水仆街咗啲喎

樓上。唔好唔記得。之前有一大班郵差
係度慢工作 好多借口 拎ot 拎到肥哂
政府依家只係杜絕有機會比佢地有借口去ot

因涉嫌販運700噸毒品而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣惟持假證入境遭台警逮捕兼入獄一年與及成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤銷通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的馬惜珍，其所創辦的東方日報報道

得果間局先冇補水定點
會咁獨立既咩

10個老闆11個話員工做事慢
你信？

就係有人比人捉到“燈”波鐘
一粒老鼠屎搞到成煲粥要倒嚕

蛇王？

外人知啲乜吖...俾啲仆街傳媒呃撚晒...
唔通做額外嘢唔洗俾OT 咩...而家全港人都想爭取超時有合理條件,但仆街香港政府自脫英治後根本想唱反調,成日外頭削減打工仔利益

一句講晒啦...其實做掂晒自己嘢,其餘時間你理我做嘢啦...出面私人公司咪又係咁...私人公司嘅福利咪又係供鏡政府工,永遠比政府工優厚先有人願做...

傳媒根本係一狗雙面犬...千其咪認真看待,你買8蚊份報紙...有幾多成係廣告嚟?

咪又係呃香港人錢!仆街香港報紙佬!

有人蛇咪殺一警百囉

cut ot唔通會快手左咩

你地有所不知啦
其實郵局一直以來都係用信量計工時的
即係某個信量=一小時工作
掛號/平地快遞一個+3分鐘咁(唔記得)
所以做得慢係唔會多D錢的
只可以做快D早D休息/去食野,
但之後俾人影到當蛇王

而做得慢就要食自己
派晒先好返去

問題係而家用來計工時的信量揸得愈來愈緊
根本做唔到咁快
做多多野都無OT
D人先唔順

利申:做過郵局無做過郵差,D舊同事同我講的

比如本來一個鐘要你派十封，而家揸緊左要你派十五封意思？

蛇王咪炒
咪同超時ot放埋一齊討論！

是咪因報

係

根本就係班仆街做野拖波，拖到 ot 至黎做

原來政府工咁改workload唔沒洗咨詢員工？

因管理不善而令xxxxxxxxxx的香港郵政

負皮無片頭

有一個DO開始左就應該遲D都會有人做同樣既野

擺明呃鐘

但公營機構想突然揸正嚟做，算撚數吧啦

咪ON9
一開波出街之前已經計哂有冇OT 做得快係本事
所以冇拖唔拖黎做既問題 拖黎就只會搞著自己遲收工 對自己係冇SO

咁咪睇下到時有冇人捉鴨囉 個個準時4點收工不知幾開心